全世界都有資格話香港人係中國人唯獨台灣人無資格

台灣人自己唔認自己係中國人,但又話香港人係中國人,又話無得唔認呢啲仆街野,明明自己個國家就叫中華民國,我想問你哋班仆街有咩資格對我哋指指點點??有母語唔講自己走去講支那話

台灣人最希望哪國消失？ 網友說：當然是...
2016-01-14 14:00

〔即時新聞／綜合報導〕中國環球網發起「置換鄰國」的網路投票遊戲，日本被中國網友票選出為最想挪走的國家，而今天有台灣網友在PTT上發文問說:「希望世界上哪一個國家消失呢?」，大多數的PTT網友大聲地說「中國!」。

有台灣的網友在PTT上說，他看到中國環球網一份調查報告，調查報告顯示，中國投票人數共20萬人，而日本以1萬3196票被中國網友選出最想挪走的國家，因此他不禁好奇地問PTT網友:「希望世界上哪一個國家消失呢?」。

一堆PTT網友紛紛在下面回覆說，「中國不滅亡，地球沒和平」、「世界毒瘤-支那中國消失可救地球，沒有在開玩笑」、「中國，什麼炎黃子孫，根本流氓後代」、「世界毒瘤，中國」、「為了臺灣好，中國先消滅吧」。

Lm

好凍，攬住我

台仔唔認自己中國人，但又日日夜夜都講對岸漢語

學好啲台語先講野啦

唔係香港咩

睇錯酒sir開po

我不嬲都憎台灣人，只係平時收收埋埋

一諗去台狗都係講普通話就火，仲咁撚多廢話講

繁體大陸就係繁體大陸... 佢哋講緊嘅 "國語" 其實就係普通話

唔好同我講咩唔同，兩者根本可以互通語言

但係！！

普通話/國語 同 廣東話根本唔同，唔可以互通語言

所以... 邊個係中國人多 d?

班台狗當年打輸先縮到台灣
根本都係堆大陸人
仲好意思笑香港人

叫佢地唱歌
國語歌/普通話歌唱出來會有分別?

其實台灣人大多唔 like 香港人，只係毒果一直吹奏，香港人一箱情願。

不嬲睇唔起垃圾台狗

台灣人講漢語同中國人溝通無問題，香港人同中國人講就1999雞同鴨講，邊個先似支那人呢